劉鳴煒：青年問題非派錢解決 否則「開張cheque就得」

因應財政預算案被指未能惠及所有人，政府提出關愛基金的「補漏拾遺」方案，研究擴大「N無人士」範圍，包括薪酬不高又毋須交稅、剛畢業的青年人。青年事務委員會主席劉鳴煒表明不認同派錢，直指如果派錢能解決問題，就不用政府施政。

劉鳴煒今早出席港台節目時，被問到關愛基金將青年人納入「N無人士」，他表示外界對派錢出現很多爭議，甚至很多人贊成派錢給「N無」的青年人，但他表明不同意，認為尚有很多青少年問題不能以錢解決，例如學業壓力、自殺問題等，反問「係咪真係派3000、6000、1萬元就解決到」？

他指相信政府知道很多問題不是靠派錢，「如果這麼容易其實不需要施政，開張cheque(支票)就得」。

青年事務委員會早前舉行105場針對青少年的諮詢會，劉鳴煒指出相比置業問題，15至25歲的青少年最關心都是教育。他說很多問題與教育相關，認為青少年不能實踐全能發展。

針對政府早前推行的「青年委員自薦試行計劃」，劉表示反應熱烈，超過500名自薦人士參加；又形容自薦人士的質素很高，包括表達能力及對議題的認識等。他期望選出的3人未來能在委員會有所發揮。

又嚟扮青年騎劫青年

荷蘭銀行支票

係呀, 開張cheque就得

而家根本係錢既問題

你試下比張十萬支票要一個反共既人收口呀
連登排撚住隊收口, 分分鐘會頂爛市, 最後收5豪都收口

原則上冇錯呀開cheque解決到大部分年青人問題
問題係，政府開張dishonoured cheque呢

佢仲青年？ 死番去佢老母個閪到再出生啦

如果條友係基層出身，咪一樣會屌政府唔派錢

你俾6000蚊後生仔去下旅行，放鬆下都自殺少幾個啦

真係開張CHEQUE就得

一係就正苦包機一年包一次日本/泡國來回機票
散下心又冇咁大怨氣好似係

40幾歲都係青年

你叫你老豆每個後生仔派1皮即刻無人反共

只可以話
海洋公園飛同cheque揀
我會揀cheque囉
屍政？屍俾大財團咋喎

買到樓既支票一張就ok

大劉: 你咁撚白痴, 以後唔使返華置

又斷章取義

鬼唔知派錢解決唔到所有問題
而家派錢只係安撫民心

當社會大部分問題政府沒有心去解決
市民只想拿一點安慰

一年派兩皮俾人去日本，包冇人屌政府

仲有人理依條傻鳩